\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Nubes et calígo in circúitu \MediatioC{e}[ius,] iustítia et iudícium firmaméntum se\TerminatioCI{dis}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}Treva e nuvem o rodeiam no seu \MediatioC{tro}[no,] que se apoia na justiça e no \TerminatioCI{di}{rei}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Ignis ante ipsum præ\MediatioC{cé}[det,] et inflammábit in circúitu inimí\TerminatioCI{cos}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Vai um fogo caminhando à sua \MediatioC{fren}[te] e devora ao redor seus i\TerminatioCI{ni}{mi}gos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Illustrárunt fúlgura eius orbem \MediatioC{ter}[ræ:] vidit et contrému\TerminatioCI{it}[ ]{ter}ra.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Seus relâmpagos clareiam toda a \MediatioC{ter}[ra;] toda a terra ao contemplá-los es\TerminatioCI{tre}{me}ce.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Montes sicut cera fluxérunt a fácie \MediatioC{Dó}[mini,] a fácie Dómini om\TerminatioCI{nis}[ ]{ter}ra.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}As montanhas se derretem como \MediatioE{ce}[ra] ante a face do Senhor de toda a \TerminatioEII{ter}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Annuntiavérunt cæli iustítiam \MediatioC{e}[ius,] et vidérunt omnes pópuli glóri\TerminatioCI{am}[ ]{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}E assim proclama o céu sua jus\MediatioC{ti}[ça,] todos os povos podem ver a su\TerminatioCI{a}[ ]{gló}ria.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Quóniam tu Dóminus, altíssimus super omnem \MediatioC{ter}[ram,] nimis exaltátus es super om\TerminatioCI{nes}[ ]{de}os.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Porque vós sois o Altíssimo, Se\Flexa*{nhor}[,] muito acima do universo que cri\MediatioC{as}[tes,] e de muito superais todos \TerminatioCI{os}[ ]{deu}ses.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Qui dilígitis Dóminum, odíte \Flexa*{ma}[lum;] custódit ipse ánimas sanctórum su\MediatioC{ó}[rum,] de manu peccatóris liberá\TerminatioCI{bit}[ ]{e}os.~\Responsorium}
    {\item \VSup{10}O Senhor ama os que detestam a mal\Flexa*{da}[de,] ele protege seus fiéis e suas \MediatioC{vi}[das,] e da mão dos pecadores os \TerminatioCI{li}{ber}ta.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Lux orta est \MediatioC{iu}[sto,] et rectis corde \TerminatioCI{læ}{tí}tia.~\Responsorium}
    {\item \VSup{11}Uma luz já se levanta para os \MediatioC{jus}[tos,] e a alegria, para os retos co\TerminatioCI{ra}{ções}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Lætámini, iusti, in \MediatioC{Dó}[mino,] et confitémini memóriæ sanctitá\TerminatioCI{tis}[ ]{e}ius.~\Responsorium}
    {\item \VSup{12}Homens justos, alegrai-vos no Se\MediatioC{nhor}[,] celebrai e bendizei seu san\TerminatioCI{to}[ ]{no}me!~\Responsorium}
}